# One-way ChargeBee API Synchronization

# Εισαγωγή:
Δημιουργήσα έναν PHP Client που συγχρονίζει μονόδρομα data του ChargeBee API
με δεδομένα σε local storage.

Για τη δημιουργία του προτίμησα αντί framework να χρησιμοποιήσω μερικά
ποιοτικά libraries της PHP. Επέλεξα τη Mongo σαν storage για ταχύτητα στην υλοποίηση.
Μια no-sql λύση δίνει τη δυνατότητα εισαγωγής δεδομένων χωρις προκαθορισμένο σχήμα.
Ωστόσο η υλοποίηση του κώδικα με την εκτενή χρήση interfaces δίνει τη δυνατότητα
εύκολης αλλαγής του storage αλλά και όποιων άλλων resources.

Για όλη την υλοποίηση θεωρώ ότι τα ids των εγγραφών που μας δίνει το 
API είναι μοναδικά (uuid - τελικά δεν είναι) και εμπιστεύομαι απόλυτα το updated_at που
δίνει το service. Διαφορετικά θα αντί του updated_date θα μπορούσα
να κρατάω εγγραφές τύπου md5 για παράδειγμα, και να ελέγχω έτσι τις αλλαγές
στα remote data.

# Συντομη περιγραφή της λύσης:

H λογική λειτουργίας του client είναι αρκετά απλή:

Το συγχρονισμό των δεδομένων το ελέγχει μια δομή που αποκαλώ Tracking Collection.

Στη Mongo είναι ένα collection με τα εξής πεδία:

- item_id: είναι το ID κάθε αντικειμένου στο API

- object: το Object ως οντότητα αντιστοιχεί σε ένα local collection και ένα endpoint στο API. Για παράδειγμα o customer
είναι για την εφαρομγή ένα object με συγκεκριμεο endpoint στο API και ένα collection στη MongoDB

- updated_date: η τελευταία ημερομηνία ενημέρωσης όπως την πέρνουμε από το API
- status: 0 ή 1, 1 σημαίνει πρέπει να ανανεωθεί 0 έχει ανανεωθεί

Στον Client κάποιος μπορεί να εκτελέσει 2 εντολές:

1. SyncListCommand.php
2. SyncItemCommand.php

Με την πρώτη ελέγχει ποια items πρέπει να συγχρονιστούν ενώ η δεύτερη συγχρονίζει τα items αυτά.

Συγκεκριμένα: 

Η πρώτη εντολή κρατάει την κατάσταση όλων των αντικειμένων. Εκτελεί τα εξής βήματα:

1. Ζητάει τα αντικείμενα απο το API
2. Ελέχει στο "Tracking Collection" σε ποια αντικείμενα απο αυτά που πήρε έχει αλλάξει το updated_date
3. Ανανεώνει τις εγγραφές αυτές αλλάζοντας το updated_date και θέτωντας status = 1
4. Για τα αντικείμενα που δεν βρήκε στο tracking collection δημιουργεί νέες εγγραφές με status πάλι 1

Τις εγγραφές με status 1 θα πρέπει να αναβαθμισει η δεύτερη εντολή, η οποία καναι τα εξής:

1. Κλειδώνει την εγγραφή με status 0 στο Tracking Collection
2. Ζητά το αντικείμενο με συγκεκριμένο id από το API
3. Αν δεν παρει το αντικείμενο (αν το API επιστρέψει null και όχι αν προκύψει network error)
σβήνει όλες τις σχετικές με το αντικείμενο εγγραφές στο local storage
4. Αν το αντικείμενο υπάρχει στo local storage και έχει παλιότερη ημερομηνία αναβαθμίζει την εγγραφή
5. Αν το αντικείμενο δεν υπάρχει στο local storage το δημιουγεί
6. Αν αποτύχει η για κάποιο λογο η διαδικασία ξεκλειδώνει την εγγραφή στο Tracking Collection (status 1)

# Σκέψεις
Σε πρώτο χρόνο δεν ασχολούμαι καθόλου με τους ρυθμούς ανανέωσης 
των δεδομένων στη βάση. Καθένας μπορεί να δώσει τη δική του λύση
χρησιμοποιώντας αυτόν τον Client. Μπορεί για παράδειγμα να χρησιμοποιήσει cron jobs ή κάποιο
queue που θα εκτελεί επίσης ασύγχρονα τo SyncItemCommand.php

Δεν γίνεται επαρκης έλεγχος για deleted data. Στην παρούσα υλοποίηση υπάρχει περίπτωση να
ξεμείνουν δεδομένα που έχουν τελείως σβηστεί στο API (δεν μιλάω για περιπτώσεις όπου έχουμε soft delete)
Μια πρώτη σκέψη είναι να έλέγχονται συχνά πυκνά δεδομένα που έχουν πολύ καιρό να ανανεωθούν και αν δεν υπαρχουν
να σβήνονται.

Αν υπήρχε περισσότερος χρόνος ασφαλώς θα προχωρούσα με τα logs της εφαρμογής
και κάποια βασικά Unit ή Integration tests.

Σε πραγματική κατάσταση αν τα δεδομένα που έχουμε στο API είναι λίγα και 
δεδομένου ότι πρόκειται για one - way sync θα μπορούσε κανείς εφαρμόσει την απλή τεχνική
του σε κάθε update σβήνω τα πάντα και τα ανανεώνω. Θα είχαμε κάτι σαν backup. Είναι η λιγότερο
πολύπλοκη λυση αλλά όσο αυξάνονται τα δεδομένα αυξάνονται και τα resources που θα 
πρέπει να καταναλώσουμε.

Για Real Time sync θα μπορούσαμε να αξιοποιήσουμε και τα webhooks που δίνει το
ChargeBee.


